---
title: 結局、反復練習がいちばん手っ取り早い
date: "2020-05-16T00:00:00.000Z"
---

例えば、Vue.jsの状態管理ライブラリである「Vuex」をはじめて使ったときは、「なんじゃこれ全然わからん」という感じだった。かろうじてステートの意味はわかるけど、ミューテーション、アクション、ディスパッチなどなどはじめての概念はなかなか理解できず、すごく混乱した。

目標物を作るのに必要なツールなので、まずは簡単な数字のカウンターやTodoリストなどを作って慣れることに徹した。完全に手探りで、正直あんまりよくわからないまま使い続けた。書いていくうちに、このモジュールではこういう書き方をする、このアクションはたいていの場合こうやって動かす、など記述のしきたり存在することがなんとなく分かるようになってきた。

そして、何個目かのアプリを作るときにいつものように Vuex を使ってると、突然「スッ」となんの違和感もなく使えるようになっていた。最初は、言葉とその概念が一致してない感覚だったけど、途中からそれが合致して、やりたいことがある程度できるようになっていた。

-

2020年の3月にギターを買い、毎日練習している。YouTubeで、HYUKOHやPEDROといった最近好きなアーティストの曲のカバーを見つけて練習しているのだけど、当然普通に難しいので最初はなかなか弾けない。じっくり時間をかけてやっと、ゆっくり弾けるようになるかどうか、というレベル。

それでも、毎日ちょっとずつそれを繰り返すと、昨日もたついていたフレーズがなぜか急にスムースにできるようになったりする。理由、きっかけは分からないけど、ふとできるようになっている。

おそらく、これもVuexが分かるようになってきたのと同じ過程で、とにかく「反復練習したから慣れた」だけのことなんだと思う。最初はわけも分からずやっていたものが、何度も繰り返してやっていくなかで自然とその動きが身体に染み付いて、思いのままに動かせるようになる。結局、なにかを身につけるには「反復すること」がいちばん手っ取り早い。
